Prottokoll sel 1misel Tetsembris 1881
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Reemann
Jaan Kreep
Hans Simsohn
Kirjutaja H. Saarmu
№ 61.
Walla kohtu poolest sai  Hans Luhti ja Mare Tohterbergi peale kaebatud, et nemad on ilma abieluta kasulapse ilmale sünnitanud ja see läbi walda teotand.
 Hans Luht ja Mari Tohterberg astusid ette ja ei wõinud seda mitte ära salata, seepärast, et nende häbi töö on lapse sündimise läbi ilmsiks saanud ja Mari Tohterberg ütles: et tema on Hans Luhtiga käima peale saanud.
Mõistetud sai: et  Hans Luht ja  Mari Tohterberg peawad kumgi 3 Rubla trahwi walla laekasse maksma, seepärast, et nemad Kirna walda on teutand, ja peale selle peab Hans Luht weel 10 Rubla Kihelkonna kohtusse lapse heaks sisse maksma.
Semõistmine sai kuulutud ja olid sellega rahul kaebaja walla walitsus, kui ka  Hans Luht ja  Mari Tohterberg ja peab ka 18mal Tetsembris täidetud olema.
Täidetud. (6 Rub. walla laekasse)
Kirna walla kogukonna kohtu nimel,
Peawanem: Jaan Reemann /allkiri/
Hans Simson XXX
Jaan Kreep  XXX
Tunnistuseks kirjutaja H. Saarmu /allkiri/
